香港反送中敏感時刻澳門選新特首 候選人只有一人

香港反送中運動讓外界檢視一國兩制的成果，同樣一國兩制的澳門 25 日將選舉新特首。不過，僅有北京支持的前立法會主席賀一誠參選特首。

澳門行政長官由 400 人所組成的選委會選出，而賀一誠獲得 94% 的委員提名，是這次選舉唯一一次的候選人， 25 日確定會當選為新一任的澳門特首。賀一誠對於香港反送中的態度和北京中央相當一致，他表示「許多人都表示他們不想要搞亂澳門」，並表示有很多澳門人反對抗爭運動。

不過澳門內部支持民主的人士認為，澳門政治體制不民主，呼籲國際社會支持澳門致力於民主化。「在澳門成為另一個中國城市之前，現在是時候爭取我們普選的權力」，「現在世界的目光都放在香港，但也請看看它隔壁的鄰居」。

大家唔好笑好快到香港

好彩REJECT左 袋乜撚野袋住先
今日澳門明日香港